VR中體驗觸覺 這只手套能感受虛擬物件質感！

2017/12/26 00:04

虛擬實境（VR）技術帶給使用者在3D虛擬世界全新的視覺、聽覺體驗，但卻無法提供觸覺的感受，現在美國西雅圖的HaptX公司或將解決這個使用者長久以來的期待，將推出能在虛擬空間觸碰物件的VR手套「HaptX Gloves」，透過觸覺與力道回饋、動作追蹤，使用者就能摸出VR中物件的材質、大小等。
這只手套採用微流體（microfluidic）智能材質，有超過100個點可讓觸碰到的空氣膨脹、取代皮膚的感知，同時搭配動作追蹤技術，決定該送出何種觸覺回饋與阻力到使用者指間的感應面板上，Haptx執行長Jake Rubin補充，其專有的演算法能模擬與任何虛擬物件的互動，手套不靠電子式的驅動，而是微流體材質。
根據在2017 VRX體驗的媒體表示，配戴HaptX Gloves時，手套以管線接上一個控制氣體流動的盒子，能感受到手乘稻穀、雨水流體、或動物的觸感，但目前為原型版，一次只能處理一只手套，未來將能令雙手都感受到VR物件，Jake Rubin表示，目前已經與遊樂場、主題公園等娛樂方面的進行洽談，希望最快2018年就能出貨。HaptX創立於2012年，現已獲得包含VR投資公司、前推特CEO、迪士尼執行高層等900萬美金的投資。（廖家葆／綜合報導）

日本VR全面引入呢種技術

包住條jj同隻手

以後唔再需要女朋友

只你老母咩

遲D會唔會有VR suit

用黎玩VRchat 正

只你老母

vr比人斬手指

當男人唔再比女人煩，人類應該好快征服宇宙

揸波

世界冇支那都係

套落條撚到

可以一日打幾次丁都仲有體力